解放軍想奪台？國防部：只能登上外島

日前陸媒貼出了一張解放軍乘坐登陸艇從北市淡水河登陸的照片，不過這合成照實在太失真，就連中國大陸的網友也都看不下去。但以目前解放軍的戰力，真的能夠登陸台灣本島，進行登陸作戰嗎？對此，國防部日前也公布了「五年兵力整建及施政計畫報告」，直接打臉陸媒。

▲陸媒日前貼出一張合成圖，氣墊船長驅直入淡水河。（圖／翻攝自微博）

中共解放軍始終不放棄以武力犯台，各種心戰作為不斷，甚至還派出軍艦、軍機繞台，不但影響台灣民眾，甚至試圖動搖台灣軍心。《新浪》軍事網在8月10日刊登「木罌夜半飛渡軍 解放軍野馬氣墊船如何在台灣海峽狂飆」文章，並附上一張解放軍登陸艇從淡水河長驅直入的合成照。但貽笑大方的是，整張圖的比例失真，就連陸網友也紛紛吐槽。

至於解放軍目前的實力是否已達到合成照所示，能登陸台灣島進行作戰？國防部也在「五年兵力整建及施政計畫報告」中指出，解放軍對於侵台採取三階段，劃分戰役籌劃、聯合火力打擊、登陸作戰，目前解放軍雖已具備聯合火力打擊，但要登陸本島還有難度。因為要登陸台灣本島，除了要具備完善的輸運能力外，還得靠龐大的後勤支援，目前解放軍頂多僅有「奪我外島、離島」的登陸作戰能力。（編輯：林奇樺）

投放核彈炸撚死班台狗

早就放棄金馬

衰撚過小畫家

張圖

證明支那氣墊船,可以上陸地

咁撚大架登陸艇
打撚死人咩

張相咩料

洗撚真打咩，到時打個電話，大把共諜同國民黨係台灣裡應外合